(引狼入室）德國無計劃禁華為參與5G網絡建設

【Now新聞台】德國政府就電訊網絡安全發出新指引，規定只能向可靠的供應商採購設備，但無計劃禁止中國電訊設備商華為參與5G網絡建設，被認為對游說盟國封殺華為的美國造成打擊。

德國經濟部長阿爾特邁爾在當地電視台節目，被問到有否計劃禁止中國電訊設備商華為參與德國的5G網絡建設。他說政府不想排除任何企業參與，但他補充當局會修改法例，確保當地5G網絡各項組件都是安全可靠，及不違反數據保護規定。

德國經濟部及聯邦網絡局同日就網絡設備安全發出新指引，對供應商實施更嚴格的標準，指引規定電訊商在採購包括5G在內的網絡系統時，有關設備只能來自可信任及可靠的供應商，這些供應商須遵守國家安全規例，並保證通訊及傳輸的數據保密。

指引又列明，網絡系統應採用多個供應商的部件，系統內關鍵核心部件要通過當局認證，交付時通過測試才可安裝，亦要接受當局定期安全檢查，供應商必須定期及持續監察網絡流量有否異常。

今次德國表態不會禁用華為的產品，令到曾不斷游說其他國家不要用華為設備的美國遭受挫折。美方多次指中國政府會藉華為的5G網絡設備監控和竊取資訊，不過英國及新西蘭未有跟隨華府的強硬立場。

英國早前指使用華為5G設備的風險屬於可控制，加拿大未有明確取態，「五眼聯盟」中暫時只有澳洲跟隨美國，在去年8月已禁止華為及中興參與5G網絡建設。

又贏

班鬼佬為小小利益自甘墮落 成為黨奴隸 怪得誰？

德國唔意外啦
你睇下佢入難民入室都知啦

英國早前指使用華為5G設備的風險屬於可控制，加拿大未有明確取態，「五眼聯盟」中暫時只有澳洲跟隨美國，在去年8月已禁止華為及中興參與5G網絡建設。

個編輯扮睇唔到定舊聞
幾日前英國發表個報告嘅部門先講完要更加留意華為嘅風險，出完個報告話「可控」轉頭又提醒返政府要做嘢
同時間英國自己安全機構又排山倒海噉講華為有國家安全風險，如果天府批就係天真
根本成個氣氛就冇一個鬆懈嘅意思
華霉就淨係拎一part出嚟，等如人地讚完你再踩你，佢淨係睇讚嗰part